% --------------------
\chapter{Instalación y Configuración de Vivado 2018.2.1}
\label{apendice:instalacion_vivado}

% A la fecha la versión actual del software con que se utiliza la tarjeta de desarrollo Nexys 4 DDR, Vivado WebPack, es la 2018.2.1.
A continuación se muestra como instalar el \textit{software} Vivado WebPack 2018.2.1 en un sistema Ubuntu 18.04 recién instalado basado en una guía por Digilent\footnote{Disponible en \url{https://reference.digilentinc.com/vivado/installing-vivado/start}} para instrucciones en Windows referirse a la guía por Digilent.

\section{Descarga de Instalador}

\begin{itemize}
  \item Crear una cuenta en \href{https://www.xilinx.com/registration/create-account.html}{Xilinx.com} en caso de no tener una.

  \item Ingresar a cuenta en \href{https://www.xilinx.com/}{Xilinx.com}.

  \item Descargar \href{https://www.xilinx.com/products/design-tools/vivado.html}{Xilinx Vivado} desde

  \url{https://www.xilinx.com/support/download.html}

\end{itemize}


\section{Ejecutando el Instalador}

\begin{itemize}
  \item Para ejecutar el instalador se debe primero habilitar la ejecución del mismo y luego ejecutarlo como super usuario. Si el instalador se tiene en el archivo \texttt{vivado.bin}, se debe ejecutar lo siguiente en terminal.

  \begin{figure}[H]
    \trule
    \begin{minted}{bash}
chmod +x vivado.bin
sudo ./vivado.bin
    \end{minted}
    \brule
  \end{figure}

  \item Seguir los pasos indicados por el instalador.
  \item Utilizar los mismos datos de usuario y contraseña de la cuenta utilizada para descargar el instalador.
  \item Se debe seleccionar la edición Vivado HL WebPack.
  \item Seleccionar el contenido deseado, para soportar la tarjeta de desarrollo Nexys4 DDR se debe agregar \textit{7 Series} en \textit{Product Devices} que agrega la parte correspondiente a la \textit{FPGA} en la tarjeta de desarrollo.
  \item Continuar con el instalador seleccionando las opciones deseadas, utilizar los valores por defecto es recomendado.
\end{itemize}

\section{Instalando \textit{Drivers} para Cables}

\begin{itemize}
  \item Abrir una terminal en el directorio de instalación de Vivado.
  \item Acceder a ruta relativa \\\texttt{data/xicom/cable\_drivers/lin64/install\_script/install\_drivers}.
  \item Ejecutar \texttt{install\_drivers} como super usuario.

  \begin{figure}[H]
    \trule
    \begin{minted}{bash}
su
./install_drivers
      \end{minted}
    \brule
  \end{figure}

  \item Agregar usuario al grupo de usuarios \texttt{dialout}.


  \begin{figure}[H]
    \trule
    \begin{minted}{bash}
sudo adduser $USER dialout
      \end{minted}
    \brule
  \end{figure}
\end{itemize}

\section{Agregando Archivos para Tarjeta Nexys 4 DDR}

\begin{itemize}
  \item Descargar archivo suplido por Digilent\footnote{Disponible en \url{https://github.com/Digilent/vivado-boards/archive/master.zip}}.
  \item Extraer contenidos del archivo.
  \item Abrir el archivo \texttt{utility/Vivado\_init.tcl}
  \item Cambiar "\texttt{<extracted path>}" con la ruta absoluta al directorio donde se extrajo el archivo zip y guardar.
  \item Copiar el archivo \texttt{utility/Vivado\_init.tcl} en \texttt{\$HOME/.Xilinx/Vivado/} como super usuario.
\end{itemize}

\section{Agregando Vivado a Variable de Entorno \texttt{\$PATH}}

Agregar un directorio a la variable de entorno \texttt{\$PATH} permite correr los ejecutables dentro de este directorio con solo escribir el nombre del archivo ejecutable.

\begin{itemize}
  \item Abrir el archivo \texttt{\$HOME/.bashrc} para agregar directorio en el usuario actual o el archivo \texttt{/etc/profile} para agregar directorio en todos los usuarios.
  \item Agregar al final del archivo lo siguiente.
  \begin{figure}[H]
    \trule
    \begin{minted}{bash}
PATH="/opt/Xilinx/Vivado/2018.2/bin:$PATH"
    \end{minted}
    \brule
  \end{figure}
  Lo que se hace es redefinir la variable \texttt{\$PATH} como el nuevo directorio y el contenido previo de la variable.
  \item Guardar el archivo.
  \item Para que el cambio se vea efectivo es necesario reiniciar la sesión, alternativamente se puede ejecutar el archivo modificado en la terminal.
  \begin{figure}[H]
    \trule
    \begin{minted}{bash}
source $HOME/.bashrc # o /etc/profile
    \end{minted}
    \brule
  \end{figure}
  \item Ahora se puede abrir Vivado desde una terminal ejecutando lo siguiente.
  \begin{figure}[H]
    \trule
    \begin{minted}{bash}
vivado
    \end{minted}
    \brule
  \end{figure}
\end{itemize}